「黃色經濟圈」轉型建基於產業廣泛化

【文：楊文俊】

近月，親中共人士、中共旗下媒體如《文匯報》、《大公報》，以至香港一眾高官皆在不同的場合不斷地猛烈批評「黃色經濟圈」，斥責「黃色經濟圈」會「撕裂社會」，對香港社會做成內耗云云。中共政權精神領袖毛澤東曾經說過：「如若敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好了，那就證明我們不但同敵人劃清了界線，而且證明我們的工作是很有成績的了。」中共政權以至其麾下各親中派人士不斷批評「黃色經濟圈」，已經變相證明了「黃色經濟圈」方向上非常正確，在反抗中共政權在香港實行暴政很有成績。

現今的「黃色經濟圈」，建基於反對中共政權的市民只光顧具同樣立場的商戶，明顯地是為一種於抗爭運動所應用的抗爭工具，將反抗運動融入日常生活。鄒崇銘博士就在 2019 年 12 月 30 日於信報刊登的文章《黃色經濟圈促進產業轉型》，指出香港雖名曰經濟自由，但市民在日常生活中卻沒有甚麽選擇。「黃色經濟圈」的出現，實令市民得以重拾經濟自由下市民應有的選擇權。大學研究員馮智政，亦指出「黃色經濟圈」決定了在經濟下行的情況下，甚麽商戶能夠捱得過，甚麽商戶會蒙受經濟下行所造成的損失。「黃色經濟圈」在現今處於水深火熱狀態和經濟下行情況的香港社會，故此理所當然地會對親中共的商戶造成嚴重打擊。

然而，正如阮穎嫻女士在其兩週前（2019 年 12 月 17 日）於明報發表的文章《從營商角度看「黃色經濟圈」》從營商角度看「黃色經濟所言，「黃色經濟圈」的出現是因為政府表現不濟，持續與否完全建基於政府的施政表現。如果「黃色經濟圈」無法轉型，則無可避免會遭親中共陣營所言中，在政府施政有改善後泡沫化。對於香港的民主陣營來說，如何在可見的將來，於社會環境緩和後，將「黃色經濟圈」恆常化，成為香港人生活的一部份，將會成為未來香港人權民主發展的關鍵因素之一。

我們必需承認，「黃色經濟圈」在現時最多只能夠將親中共的商戶擊倒，距離「經濟圈」仍有一大段的距離。真正的經濟圈，是要使市民在生活中每一個細節中，均能夠選擇效忠香港，立足本土之企業提供的產品或服務，這才稱得上是為立足於香港的「經濟圈」，是為「本土經濟圈」。現今的「黃色經濟圈」，要進化至「本土經濟圈」，筆者認為必需從產業廣泛化開始做起。

「黃色經濟圈」現時的覆蓋範圍，主要僅限於創業門鑑最低的零售業和飲食業。然而，不論是從事任何的產業，適當的配套以至與從事其他產業之公司進行合作是必需的。一間食肆要妥為運作，需要食材進口公司從外地進口食材，再售予食肆。在售賣的過程中，又需要有物流公司負責運送食材。同樣地，一間商店要有效地運作，同樣需要向批發商購買貨品，又要由物流公司將貨品運至店內。批發業、進口業、物流業這些產業，有沒有立足於香港，站在香港人的一邊的公司？如果沒有的話，會否有人嘗試發展這些產業？

另外，正所謂「競爭促進進步」。要確保立足本土的企業提供優秀服務，必需依靠競爭。慶幸的是，只要立足本土者，能夠持之以恆地不斷建立從事各種產業的企業，不斷引入更多的競爭，自然能夠為消費者提供優質的服務。而在立足本土的企業在數量上直線上升的情況下，「本土經濟圈」更加能夠做到「去中心化」的效果，避免中共政權找到目標進行重點打擊。

在杜絕親中共賣香港的企業之外，同時發展立足香港的產業圈，使效忠香港，以本土為根的經營準則落地生根，那才是「黃色經濟圈」進化成「本土經濟圈」的正路。

push

推

支持

我們都有一個夢想

穩固黃色經濟圈成型 新系統迎接新模式

抵制支付寶來襲，抗衡八達通賣港

屬於我地新時代既支付系統。
[招兵買馬]
[關注我們]